居家檢疫差一天解除 澳門學生出外買便當違規

屏東縣1名來自澳門的大學生6日入境後，被要求居家檢疫，原本今天就滿14天要解除管制，但昨天被防疫單位查到出外買便當，衛生局今天表示，將在調查事證後，依法裁處。

衛生局副局長張秀君表示，衛生局今天已接到舉發單，指這名學生昨天違反傳染病防治法，在學生宿舍居家檢疫期間外出。張秀君說，這名學生因為沒有申請送餐，昨天自己出外買便當，被防疫單位透過手機定位追蹤發現可能離開宿舍，鄉長立刻帶隊前往宿舍同時舉發。

張秀君表示，學生用餐問題，已由縣府民政處協助解決，後續會視情節告誡或開罰，依傳染病防治法第58條及60條規定，將可裁處新台幣1萬元以上、15萬元以下罰款。目前屏東縣居家檢疫者有448人，沒有確診個案，也沒有開罰個案。

內埔鄉鄉長鍾慶鎮指出，防疫單位是透過智慧科技，對於居家檢疫者進行追蹤管理，村長也一再告誡檢疫對象，居家檢疫期間不得外出，尤其鄉內有兩所大學不能大意，尤其開學在即，防疫更不能馬虎，結果從手機定位中還是發現這位澳門學生擅離住所，所以才對他開單舉發。

這名澳門學生很有可能成為屏東首位、違反居家檢疫而被裁罰的案例，屏東縣衛生局目前還沒接獲舉發，如有相關情事將依程序處置，會先要求該生陳述意見，並視違規案由情節輕重，依「傳染病防治法」第58條、69條規定，裁處1萬以上15萬元以下罰鍰。

便當1萬元以上

花開了，然後凋零。星星是璀璨的，可那光芒也會消失。
這個地球、太陽、銀河系甚至連這個宇宙也會有死亡的時候。
人的一生和這些東西相比，簡直就像剎那間的事情，
在這樣的一瞬間，人降生了，笑著、哭著、憎恨、喜悅、悲傷、愛，
一切只是剎那間的邂逅，而最後都要歸入死的永眠。

搵班台妹幫佢打飛機
再喺射嗰一下死刑

嗰度係咪鄉下地方，有村長

香港都有村長啦

邊度

篤灰

唔係定位咩

屏東唔出奇
雖然喺發大財隔離

台灣玩村里

村長其實似香港區議員,幫人填表,核發證書拿福利,康樂, 傳遞公文等

昨(18日)發現該位學生竟然離開隔離宿舍外出，氣得內埔鄉長親自帶著當地村長與民眾，發動全村尋人任務

笑死

台北應該無村？

點解會去鄉下地方讀書

點解你香港人覺得開村長位係落後
咪又係中共怕地方勢力反抗去瘋狂矮化
香港連差狗都敢唔去區議會開會真係好?

無人話過香港好喎

有大量里長
如 光復里

未必嘅
可能學校宿舍
可能學校有幾個campus
咁啱佢嗰科就係喺嗰頭

所謂村代表，咪即係村長
好多人都係直叫村長

香港：快啲返屋企喇

香港都有呢個位

鄉郊村代表選舉

其實好多地方都有村長，唔好咁on9搵野嘈好嗎